[愛情] 半真人真事 -《但願沒遇上妳》

[壹 - 夢中人]

「我彷似跟你熱戀過 和你未似現在這樣近
思想開始過份 為何突然襲擊我
來進入我悶透夢窩 激起一股震撼」

「你好呀，我係黎見工架！」一把很温柔的聲音傳到Jayden耳中。
Jayden懶洋洋地從櫃檯抬頭看，在看到女孩的那刻他呆了，一種前所未有的衝擊把Jayden剛分手的悲傷完全掩蓋。那是一種很清澀的感覺，女孩的眼睛深深的吸引着Jayden的目光，他彷彿在她的眼裏看見了另一個宇宙。這個虛幻卻實在的感覺完完全全把Jayden的時間停住了。
Jayden慌忙地把原本凌亂的枱面整理好，並開始跟女孩說話。「Hi，其他同事開緊會，你要等等啊。」Jayden用一種從未有的温柔聲線跟女孩說話。
「好啊。」女孩輕輕的回答並報以一個微笑。
「你叫咩名啊？你讀咩架之前？啱啱畢業？咁你幾大啊？」Jayden突然由一個內儉的人變得很主動。
「我叫呀Yanna啊，之前都係讀IVE，我95年啊，你呢？」Yanna很耐心地逐一回答他的問題。
他們二人就這樣站在櫃檯前閒聊了半小時，Jayden彷彿忘記了自己是在上班的。
「呀，佢地應該就開完會架啦，你填好啲form就入去第一間房啦。」Jayden開始感到已經沒甚麼話題好說了，所以便打算停一停，不想強行找話題跟她說，希望能給Yanna留一個好點的第一印象。
Yanna微笑點一點頭，便找個位置坐下並開始填form。Jayden不時從櫃臺旁偷偷看着這個女孩。
不久Yanna便入了房面試並很快便岀來。
「得唔得呀？」Jayden輕輕地問她。
「唔知呀我都。」Yanna也輕輕地回答他並示意要走了，Jayden便不捨地跟她道別。最後Jayden也是沒有問Yanna拿電話。
Yanna走後，Jayden回想起一小時前自己甚麼會像變了另一個人，開始害怕剛才的主動會否讓Yanna感到不安。不過沒所謂了，反正剛過去的一小時是他半年來最開心的時刻。這些的想法令Jayden忘記了自己的悲傷，取而代之的是期待和那女孩的眼睛。
從這天起，這個女孩便深深印在了Jayden的腦海中，那種前所未有的悸動開始令男孩魂牽夢縈。